%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Friggeri Resume/CV
% XeLaTeX Template
% Version 1.0 (5/5/13)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Adrien Friggeri (adrien@friggeri.net)
% https://github.com/afriggeri/CV
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
% Important notes:
% This template needs to be compiled with XeLaTeX and the bibliography, if used,
% needs to be compiled with biber rather than bibtex.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[]{friggeri-cv} % Add 'print' as an option into the square bracket to remove colors from this template for printing

\addbibresource{bibliography.bib} % Specify the bibliography file to include publications

\usepackage{ifthen}

\newcommand{\myage}[3]{%
    \newcounter{age}
    \setcounter{age}{\the\year}
    \addtocounter{age}{-#1}
    \ifthenelse{\the\month < #2}{
        \addtocounter{age}{-1}
    }{
        \ifthenelse{\the\month = #2}{
            \ifthenelse{\the\day < #3}{
                \addtocounter{age}{-1}
            }{}
        }{}
    }
    \theage
}

\begin{document}

\header{Alexander}{De Sousa}{Ingeniero de Software}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	SIDEBAR SECTION
%-------------------------------------------------------------------------------

\begin{aside} % In the aside, each new line forces a line break
\section{Acerca de}
\myage{1989}{01}{12} años.
Ciudadano Portugués y Venezolano.
\section{Contacto}
%Carrer Lope de Vega, 119,
%4to, 2da
%Barcelona, 08005
%España
%~
%+34 (000) 111 1112
%~
\href{skype://adesousa42}{skype://adesousa42}
\href{http://github.com/alexdesousa}{github://alexdesousa}
\href{https://www.linkedin.com/in/ajdesousa}{linkedin://ajdesousa}
~
\href{mailto:alexanderjosedesousa@gmail.com}{alexanderjosedesousa arroba gmail punto
com}
\section{Idiomas}
Español, Inglés y Portugués.
\section{Programación}
{\color{red} $\varheartsuit$} Erlang, C/C++
Haskell, Python, Javascript,
Prolog, Actionscript, Java, PHP.
\section{Frameworks}
Chicago Boss, Django.
\end{aside}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION SECTION
%-------------------------------------------------------------------------------

\section{Educación}

\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
\entry
{2014--2015}
{Master {\normalfont en Mobile Business \& Apps Design}}
{UPC, Barcelona (Spain)}
{En curso.}
\entry
{2006--2011}
{Ingeniería {\normalfont de Computación}}
{USB, Caracas (Venezuela)}
{Me especialicé en Computación Gráfica y Diseño y Optimización de Algoritmos.
Además, tomé tres electivas: Redes Inalámbricas, Programación Funcional Avanzada
y Economía de la Empresa.
\\
En mi tésis de pregrado, comparamos varias metaheurísticas para resolver el
problema de categorización de datos numéricos usando imagénes como sujetos de
prueba.
\\
Adicionalmente, contribuí a un artículo acerca del estudio de intercambio de
información entre nodos en una red vehicular, usando equipos con tecnología WiFi
tradicional.}
\entry
{2006--2007}
{Certificación de Administrador de Redes}
{Muelles de Alejandría, Caracas (Venezuela)}
{Curso de preparación para CCNA}
\entry
{2004--2007}
{Certificación de Lengua Portuguesa}
{Centro de Portugués, Caracas (Venezuela)}
{Alcancé nivel avanzado}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	WORK EXPERIENCE SECTION
%-------------------------------------------------------------------------------

\section{Experiencia}

\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
\entry
{2012--2014}
{GMT Prime Corp}
{Caracas, Venezuela}
{Trabajé con tecnologías Metatrader 4, incluyendo en la programación de scripts
MQL para el cliente MT4 y plugins para el servidor MT4.
\\
Diseñé un sistema de distribución de carga (Erlang, C/C++, C\#) para enviar y
recibir información del mercado Forex para varias cuentas de clientes.
\\
Adapté un API de MT4 provisto por terceros para que se pudiese ejecutar en
máquinas Linux, usando Mono.
\\   
Diseñé un framework C++ para facilitar la implementación de nuevas
funcionalidades en el plugin del servidor MT4 de la compañia.}
\end{entrylist}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	AWARDS SECTION
%-------------------------------------------------------------------------------

\section{Proyectos}

\begin{entrylist}
\entry
{Mar 2014}
{VPN Book Buttom}
{Open Source}
{Proyecto software libre para automatizar la conexión con las VPNs gratis
ofrecidas por VPN Book. El proyecto solo funciona en Linux, usando scripts bash.}
\entry
{Feb 2014}
{Tentacles Server}
{Open Source}
{Wrap de Erlang gen-server para implementación de servidores concurrentes.}
\entry
{Apr 2011}
{Nutrijuegos}
{Universidad Simón Bolívar, Caracas (Venezuela)}
{Juegos educativos para niños que fomentaban el aprendizaje sobre nutrición.}
\end{entrylist}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	INTERESTS SECTION
%-------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\section{Intereses}

\textbf{Profesional:} programación backend para sistemas altamente escalables,
servicios web, sistemas distribuidos, programación paralela, planificación de
capacidad y escalabilidad, programación funcional, inteligencia artificial.
\textbf{Personal:} videojuegos, leer libros, escribir historias cortas,
excursionismo.

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PUBLICATIONS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Publicaciones}

\printbibsection{article}{article in peer-reviewed journal} % Print all articles from the bibliography

\printbibsection{book}{books} % Print all books from the bibliography

\begin{refsection} % This is a custom heading for those references marked as "inproceedings" but not containing "keyword=france"
\nocite{*}
\printbibliography[sorting=chronological, type=inproceedings, title={Conferencias internacionales}, notkeyword={france}, heading=subbibliography]
\end{refsection}

\begin{refsection} % This is a custom heading for those references marked as "inproceedings" and containing "keyword=france"
\nocite{*}
\printbibliography[sorting=chronological, type=inproceedings, title={local peer-reviewed conferences/proceedings}, keyword={france}, heading=subbibliography]
\end{refsection}

\printbibsection{misc}{other publications} % Print all miscellaneous entries from the bibliography

\printbibsection{report}{Tésis} % Print all research reports from the bibliography

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}
